<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  
  <link href="https://darenma.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://darenma.github.io/"/>
  <updated>2024-07-20T10:00:27.693Z</updated>
  <id>https://darenma.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>[A]phrodite</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>第五章-第三夜</title>
    <link href="https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword05/"/>
    <id>https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword05/</id>
    <published>2024-07-20T09:57:34.000Z</published>
    <updated>2024-07-20T10:00:27.693Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>夸岳山脉是横断芳菲国南北的一片群山，地势和该国一样东高西低。山脉东起大陆第一高峰崇尔峰，西达昌河畔棉船浦丘陵。崇尔峰就是松母教信仰中的东部圣地：相愿之顶，传说松母曾在该处修行，吸收了月亮一半的光华，给人类以实现愿望的光芒。我认为这个故事有些太简单了，尊师们理应编得再好些。</em><br><em><p align="right"> ——《晓行客游记》</p></em></p><h3 id="第五章：第三夜"><a href="#第五章：第三夜" class="headerlink" title="第五章：第三夜"></a>第五章：第三夜</h3><p>通晓者大笔花钱，从旅行商人那儿雇了三辆闲置的沙橇，这是一种形如戏班蓬车的沙漠交通工具，区别在于车厢底下装着两块头尾翘起的木板，而非车轮，以便在沙上滑行；拉车的动物是驯化的沙犬，不是最常见的盲驴。奥岚娜听说，飞凫人会用更高大也更难驯服的烈马拉车，但那项技巧极难掌握，在沙漠中也不太派得上用场。</p><p>每辆沙橇都配有两条壮年雌性沙犬——她们的脚蹼比雄性大一圈，跑起来更稳当——和一位车夫（这些微邃住民更喜欢管自己叫“驭犬师”）。泉妙真和裴鲁斯坐头一辆，两人爱对弈，即便职责在身，车上还是能畅聊棋理过过嘴瘾。中间的沙橇坐的是通晓者和奥岚娜，殿后的本来是费卡和一些大件行李，结果那名叫学者里尔不知怎么也混了上来，于是每辆车都分到了一堆占地方的包裹。里尔在将要动身的凌晨时气喘吁吁地赶到，通晓者表情如常，轻轻点了点头，仿佛早就默许了她的加入，这让侍卫长有一些不快。任何安全保卫工作者都不喜欢临时变卦。或者你只是不喜欢她。<em>她看起来太善良了，不是吗？</em></p><p>前两天的赶路寻常而平淡，吃的是干粮坚果，睡的是中转站的硬床——由于通晓者本尊要求保密，只告知驿站人员是一位胆小的学者偕同雇佣护卫旅行，并不透露他国王顾问的身份。行馆职员自然像面对所有普通人一样，摆出副臭脸，给她们安排空房间中最寒酸的，违规征收茶水费、洗澡费，连刷锅水一般的汤都要加收十五壳币（这叫“沙漠节水税”）。通晓者和里尔仿佛早有准备，安之若素，费卡和裴鲁斯对钱看得很开，甚至买了过于昂贵的蜜瓜请大家吃；但泉是个睫毛很短、眼里揉不得沙子的人，期间几度想要发作，侍卫长及时制止了她。不单单是为了维护通晓者的保密需求，在她看来，国王侍卫也需要了解普通人的生活——看看她们如何日复一日地忍受官办机构的糟糕对待。这是她曾十分熟悉的边郊日常，尽管她已决心不再回到那样的日子。</p><p>意外的是，两天两夜下来，奥岚娜发现里尔是个极好相处的人。她聪明风趣，又没太有学究派头。听说奥岚娜对芳菲境内各行省的风土人情感兴趣，里尔还送给她一本自己珍藏的《游记》，扉页有晓行客的亲笔签名。</p><p>“一同度过艰苦旅行，方能造就真朋好友。”奥岚娜觉得《游记》序言的这句话很有哲理。这几夜，二人在驿站睡同一间房，彼此帮忙梳洗头发，半开玩笑地比谁用水更少。和侍卫长的亮银色长发不同，学者一头黄褐色乱发，带些自来鬈，半天不打理就旁逸斜出，她本人却丝毫不以为意。从插发簪的手艺开始，奥岚娜渐渐喜欢上她。</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>西部谚语说，大事总发生在第三夜。松母创生的第三夜，她依着神族的样貌，从桂树中雕刻出人类的躯体，又赐给她们画眉鸟的歌喉和苍隼的眼睛；松母的躯体首次凋亡后，灵魂回归至古之根，在为她守灵的第三夜，愀川的颖族人背叛了预言，屠杀她们的同类，烧毁秘林的圣松，从此被放逐并蔑称为“异人”。而近代以来，最著名的第三夜，来自关于通晓者本人的传言。传说，他有八年放浪形骸而一事无成，又有六年博览群书而一言不发。某日从书斋出门后，抱着求道如求死之心，他登上沅峰山的写心阁辟谷闭关。</p><p>第一夜，那个男人听见史上诸死者的哭叫，以及密赫拉失传的一百七十二种古语；第二夜，他看见一位怀抱着夭折女儿的母亲从血路中走来，交给他一株灼红的鲜花，她有荆棘交错的头发与蔓藤丛生的双脚；第三夜，也就是所谓的“夜幕清明”，他为自己缔造了一个时间灰黑、空间斑斓的幻象，这幻景渺微到细小如花苞，甚至难以容纳他一缕念想；而当他决心，为了进入幻景，宁可放弃一切，包括自己原本的名字，那幻象又陡然广博到没有界限和尽头，吞没了整片大陆和海域。他在其中苦修数年或是一瞬，最终顿悟，通晓世间万物，并找回了自己的真名。</p><p>“霍洛斯”，意谓从无到有之人、幻中见空之尊。</p><p>第三天白天，奥岚娜在路上纠结了好一阵，最终没打开那个盒子；部分原因是她始终和通晓者坐在一辆车里，当面毕竟不太好意思。而到了晚上，她双手撑地，低头思索对策，忽然想到这桩，后悔得无以复加。情况危急到她可能再没机会看看信的内容了。<em>我们完蛋咯，鲜血，咯咯，好多血。</em></p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>这起初是一场足以应对的夜袭。四名蒙面匪徒无声潜入她们下榻的中转站，屠杀了一位睡在畜栏的无辜送水工和两匹送货的盲驴。站岗的费卡发现异状立刻大声示警，随即与敌人缠斗起来。闻讯赶来的数名驿站守卫迟疑地加入战场，但不敢近身交战，只是举起磨尖的石刃矛同匪徒对峙。这也不怪她们，沙漠中转站油水不多——每月三百二十壳币，包吃包住，两天休假，不是能雇来那些不怕死的家伙的待遇。国王侍卫中，奥岚娜最先出门协助。她从窗口飞跃而下，抽出双刀，大喝一声跳到一名持剑敌人左侧，横向劈斩过去。她格斗经验丰富，攻击的目标是对方非惯用手的腰侧。不过那名匪徒也比她想象中更老道，迅速向左转了半圈，用剑身格挡住双刀。侍卫官借力跃起，双脚踢向对方头部，交错命中耳后。匪徒闷哼倒地，不省人事。解决掉一个，回头看去，费卡在泉妙真的协助下也已击倒另一名敌人。剩余两个面罩人见状却不惊慌，她们挥舞剑刃，轻松放倒了两名松懈的驿站守卫，举剑指向奥岚娜。而通晓者暂时无恙：今晚负责保护他的裴鲁斯用口笛吹响了几声暗号。</p><p>无暇去顾及还在地上哀嚎的负伤守卫，奥岚娜转动双刀，示意三名国王侍卫结成包围阵型，向匪徒们逼近。打架的要诀是顾好眼前。如果她们赢不了，受伤的同伴只会死得更快。啊啊，血的教训。现下是三对二，泉妙真和费卡又是侍卫中身手最好的，她们没理由会输。</p><p>按照规矩，她们在工作时必须时刻佩剑，但那更多是礼仪的象征，在生死关头，侍卫们还是偏爱自己平时更为趁手的武器。泉妙真用的是一根藤条编成的手杖，以鲸脂浸过，轻巧但坚韧，在她手中，这根难以施力的武器可以轻易打碎头盖骨。泉身材矮小，藤杖舞动起来却声势浩大，她从左后方逼近袭击者，但这只是佯攻。右侧的费卡提剑先取，他步履轻盈，剑光如流水般倾泻，笼罩住了一名敌人的上半身；匪徒同样剑技精熟，左手竖剑格挡，破开攻势，回敬以一记凌厉的下斩，砍向费卡的手腕；青年侍卫冷笑一声，果断弃剑欺身而上，顺势右拳直出打中敌人的腹部，对方毫无防备，痛呼出声。费卡抓住时机，左手肘拳又正中鼻梁，鲜血瞬间喷出，染湿了他这个月刚买的新制服。</p><p>费卡的得意武器乃是他的拳头。那双手的针线活厉害，拳法更不逊色。他撂倒敌人后，转身看向最后一名还站着的匪徒。即使对方再凶狠，面对此时景况，大概也得束手就擒了。</p><p>果然如此，侍卫们的刀与棍已然架在了敌人脖子上，泉正伸手去掀面罩。费卡于是呼号瑟缩在一旁的几名怯战守卫，教她们速去查看同伴伤势，并把地上的敌人捆起来；一想到这些结束后还不算完，还得写突发情况报告，回去后又要跟分管安全的内廷秘书法幂安·乔拉述职，他的头就有些痛，他最怕她那张慈祥又古板的苦瓜脸。</p><p>费卡的余光看见，那个被摘了面罩的女人举起双手，动作僵硬，显得十分害怕，侍卫长不会对这种伪装掉以轻心，但的确也没有担心她们的必要。应该已经快进入逼问阶段了——刚投降的敌人受到死亡傍身的压力最容易交代底细，让她们在牢里思考一阵之后，口供的可信度就会大幅降低。费卡以口哨对裴鲁斯报信，“解决。安好。”，又好奇地看了一眼，那敌人的躯干颤抖，紧张得脖颈都被奥岚娜的刀刃划出一道血痕，嘴唇翕张，似乎已在咕哝着求饶，只有手指甲黑得发亮，在夜色里也引人注目。</p><p>黑色手指甲、颤抖、血。这是一副让人不愿多看的画面。</p><p>黑手、谵妄、伤口……</p><p>毒莓汁液、癫狂 、鲜血！费卡嘴里发苦，喉咙充血，几欲干呕，他早该想到的，是祈血祭司！他懊悔地狂吼出声，嘶叫着让同僚们闪开，奥岚娜惊愕地望向他这边，不明所以，双脚下意识退开两步。旁边的泉也想后撤，但为时已晚，女人口中那看似仓皇胡言的低声祈祷完成了。“……和血污之神啊，祝福我吧，看顾你的仆人的仆人，血脉的血脉。也祝福我的敌人，圣慈。”她抬起头，平视围攻她的二人，神情悲悯。</p><p>黑色的血液从受俘敌人那道几乎不算伤口的血痕中暴涌出来，沿着藤杖蛇形奔流，缚住了泉妙真的双手，她被血掠过的皮肤登时感到一阵灼烧和撕裂般的剧烈刺痛。黑血丝带绑住奥岚娜的双刀，将她们定在空中，侍卫长急忙弃刀求生，脚下发力后撤到费卡身侧。出乎费卡意料的是，他脸上未曾擦干的敌人血迹竟也灼痛起来，且从中蔓生出更多的带状黑血，意图制伏他，好在这些黑血的行进速度似乎较为缓慢，他及时甩脱，忍痛用衣袖抹去脸上鲜血，且发力扯破沾满了血的上衣远远丢开。他出自战士直觉的这些应对都有效，衣上血迹试探地长出几簇黑色棘条，很快便落进土里，连尘埃都没激起。</p><p>这些应对也都没用。</p><p>好不容易摆脱袭击的两名侍卫眼睁睁看着她们的战友被恶毒的黑血丝绦禁锢在原地，面色狰狞地忍受剧痛，懊恼自己无力相帮。泉妙真不愿喊叫出声让同伴担心，她紧咬牙关，呼吸却越来越急促，身体为了保护她的神志即将昏迷过去。摘下面罩的祈血祭司沉沉说道：“丢掉武器，跪下臣服，下仆巳巽向吾神虔请，饶她不死”。她声音不大，所有人仍听得极清楚。</p><p>奥岚娜毫不犹豫地双膝下跪，甚至摘去她的格斗护腕以表诚意。她这么做一半是心存侥幸，发现敌方条件中并未提及她们誓死保护的通晓者，寄希望于敌人只想利用人质逃生，能用一时臣服换回战友的性命。费卡本在犹豫，见奥岚娜果断服从，一撇嘴也跪下了。他想对面晓得自己倚重拳法，却也没刻意自行限制双手。如果局势再生波折，侍卫长又无兵刃，他已准备拼命。</p><p>一旁还余几名正在搀扶伤者、拖走敌尸的守卫，见身手明显高过自己的奥岚娜她们都已屈服，也忙不迭地伏地求饶；倒是有个胆子大的驿站女工，趁自称巳巽的祈血祭司没看她这边，拖着一名同僚一瘸一拐地走向后方屋舍。</p><p>裴鲁斯的口笛声又轻巧地传来了。“了解。快回。你们写报告。”费卡心中发苦，难过得想笑，他此刻倒宁愿去坐进法幂安的“忏悔室”写情况报告了，哪怕写上一整年，写到手指关节被墨笔磨破。简讯也给了他灵感，费卡马上琢磨起不动声色向阿裴求援的方法。</p><p>可惜，和侍卫长的期望相悖，敌人下一步的命令果然关乎通晓者：“让你们学小鸟叫的同伴把男人交来，其她人都能活。否则，都死。”又似乎猜出了费卡的心思，巳巽接着说：“喊她们前来，别想吹口哨说悄悄话。欺神者，死。”</p><p>我们完蛋咯，奥岚娜绞着双手默默对自己说，这句话用的是祖母的口音。小时候，在萍季，在波卡村，她与祖母徒劳地躲避不时漏进屋中的冷雨，忍饿掂量见底的米袋时，祖母就总是这么说。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;夸岳山脉是横断芳菲国南北的一片群山，地势和该国一样东高西低。山脉东起大陆第一高峰崇尔峰，西达昌河畔棉船浦丘陵。崇尔峰就是松母教信仰中的东部圣地：相愿之顶，传说松母曾在该处修行，吸收了月亮一半的光华，给人类以实现愿望的光芒。我认为这个故事有些太简单了，尊师们理应编得再</summary>
      
    
    
    
    <category term="歌金之剑" scheme="https://darenma.github.io/categories/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/"/>
    
    
    <category term="正文" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E6%AD%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无题</title>
    <link href="https://darenma.github.io/%E9%9D%9E%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B9%8B%E5%A3%B0/citywalk/"/>
    <id>https://darenma.github.io/%E9%9D%9E%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B9%8B%E5%A3%B0/citywalk/</id>
    <published>2024-07-15T06:14:26.000Z</published>
    <updated>2024-07-15T21:00:44.083Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>反对日记。<br>我从来不写日记。不擅长用一种编年史的方式对待生活、思考问题。<br>所以这篇当然也不是日记。</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>把写作当消遣和当“工作”是两种完全不同的心理暗示。现下更新的时候，从重读到修改，至少花去半天。也许当时吐出来这么一堆文字也只花了两个钟头。</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>我有轻度脸盲。我认识人，但难以在脑中复现她们的脸。我对人的印象更多是社交软件头像。<br>这和轻度路痴、不理解编年史，被我合并为同一个病症，以节约大脑空间。<br>读小说时也是，我倾向于不去想象任何一个角色的脸。大家都是无头女、无脸男。也就是说，我“只爱抽象的人”。即使遇到外貌描写，也总是觉得，作者们都是不得已而为之（就像我一样）。<br>小说里，名字比面貌重要得多。尤其是读母语。“斗智曲金发，斗力关玉门。”名字一旦能在舌尖上留下音乐感，根本不需了解她们长啥样。</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>今天去了Fillmore街试香水，顺便city walk一下。主要是为了消化中午吃的羊肉饺子，以及“来都来了”。<br>遇见另一家香水店，“气味修道院”。极小的店面里塞满了不同调性的香水以及顾客。一家三口瘫坐在正中的沙发上，像已被熏晕。定价也不便宜，但在这种地方挑香简直是活受罪。<br>躲出去之后，一条街后是Aesop。门可罗雀。只有一位营业员站在高高的柜台后面。显然是线上生意和商业订单更多，线下店主要作用是给路过的人洗洗手。</p><p>偶然经过Browsers Book，正好是北山列表里，我要去的最后一家书店。顾客不少，都像我一样，逡巡在门外的打折书架旁边狩猎一番，再兜进去，看店员推荐本。<br>不同书店打折的书都大同小异，商量好了似的：某高尔夫小册子、某自费出版诗歌、某硬装大开本设计画册、某巫术冥想玄学通俗读物、某当地摄影师文集……</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>归家途中，考虑了一番是否去捏两小时泥巴，最终决定去桌游店晃一圈。加价买到网购一直断货的截码战，大满足。<br>晚上去万钧家桌游。截码战真很有意思。</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>本来打算早睡，发现我推的画师突然用旧账号开播画画，点进去瞅两眼。本来没想聊天，被点名问了怎么发现的转生账号；本来没想约稿，但霓夏和奥岚娜的确需要一些半身像。</p><p>钱往往就是这样花掉的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;反对日记。&lt;br&gt;我从来不写日记。不擅长用一种编年史的方式对待生活、思考问题。&lt;br&gt;所以这篇当然也不是日记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;|—————————————————————————————————-———————|&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把写作当消遣和当“工作”是两种完全不同的心理暗</summary>
      
    
    
    
    <category term="非理性之声" scheme="https://darenma.github.io/categories/%E9%9D%9E%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B9%8B%E5%A3%B0/"/>
    
    
    <category term="随想" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>更新履历</title>
    <link href="https://darenma.github.io/uncategorized/roadmap/"/>
    <id>https://darenma.github.io/uncategorized/roadmap/</id>
    <published>2024-07-14T05:59:59.000Z</published>
    <updated>2024-07-13T07:10:36.135Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="待办事项"><a href="#待办事项" class="headerlink" title="待办事项"></a>待办事项</h2><ul><li><input disabled="" type="checkbox"> 增加背景音乐功能</li><li><input disabled="" type="checkbox"> 增加留言板功能</li><li><input disabled="" type="checkbox"> 上传《泡影集》</li><li><input disabled="" type="checkbox"> 上传评分</li><li><input disabled="" type="checkbox"> 上传秘密项目</li></ul><h2 id="V0-2-引力乱流-2024-07-13"><a href="#V0-2-引力乱流-2024-07-13" class="headerlink" title="V0.2 引力乱流 2024-07-13"></a>V0.2 引力乱流 2024-07-13</h2><ul><li>更新了第四章</li><li>更新了更新日志、目录</li><li>更新了日期戳</li><li>更新了置顶文章</li></ul><ul><li>修正了谢维导致的首页时间紊乱</li><li>修正了GitHub Token授权过期的问题</li><li>修正了第二章中存在的一些格式问题</li></ul><h2 id="V0-1-人格复制-2024-07-06"><a href="#V0-1-人格复制-2024-07-06" class="headerlink" title="V0.1 人格复制 2024-07-06"></a>V0.1 人格复制 2024-07-06</h2><ul><li>更新了第三章</li><li>更新了RSS订阅</li><li>更新了友链（互推请洽）</li><li>更新了没东西的About页</li></ul><ul><li>修正了没有区分Branch导致的一系列问题</li><li>修正了文章头图为默认图片的问题</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;待办事项&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#待办事项&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;待办事项&quot;&gt;&lt;/a&gt;待办事项&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&quot;&quot; type=&quot;checkbox&quot;&gt; 增加背景音乐功能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;i</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="杂项" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E6%9D%82%E9%A1%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《歌金之剑》暂行目录</title>
    <link href="https://darenma.github.io/uncategorized/menu/"/>
    <id>https://darenma.github.io/uncategorized/menu/</id>
    <published>2024-07-14T03:46:25.000Z</published>
    <updated>2024-07-13T06:51:24.943Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="受时间之火灼烧的缘故，性相易逝。这未必是终局的模样。～"><a href="#受时间之火灼烧的缘故，性相易逝。这未必是终局的模样。～" class="headerlink" title="~受时间之火灼烧的缘故，性相易逝。这未必是终局的模样。～"></a><em>~受时间之火灼烧的缘故，性相易逝。这未必是终局的模样。～</em></h3><h2 id="第一部分-此世之悲"><a href="#第一部分-此世之悲" class="headerlink" title="第一部分 此世之悲"></a>第一部分 此世之悲</h2><p>第零章节：<a href="https://aphrowrite.com/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword00/">往返</a></p><p>第一章节：<a href="https://aphrowrite.com/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword01/">逃亡路</a></p><p>第二章节：<a href="https://aphrowrite.com/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword02/">一次谈话</a></p><p>第三章节：<a href="https://aphrowrite.com/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword03/">莫沃拉</a></p><p>第四章节：<a href="https://aphrowrite.com/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword04/">火焰的决定</a></p><p>第五章节：<a href="https://aphrowrite.com/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword05/">大沙漠</a></p><p>第六章节：<a href="https://aphrowrite.com/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword06/">修行</a></p><p>第七章节：妖精</p><p>第八章节：新希望</p><p>第九章节：落日圣颂</p><p>第十章节：血衅</p><p>第十一章节：墨字的研究</p><p>第十二章节：骨中剑</p><p>第十三章节：血嗣</p><p>第十四章节：画眉鸟</p><p>第十五章节：新月</p><h2 id="第二部分-她的乱流"><a href="#第二部分-她的乱流" class="headerlink" title="第二部分 她的乱流"></a>第二部分 她的乱流</h2><p>第十六章节：小小正义</p><p>第十七章节：夜盗的伤痕</p><p>第十八章节：在流放地</p><p>第十九章节：朋友</p><p>第二十章节：蓑草</p><p>第二十一章节：凤凰</p><p>第二十二章节：白糖战争</p><p>第二十三章节：午夜兰花</p><p>第二十四章节：武器的名字</p><p>第二十五章节：随军书记</p><p>第二十六章节：一双手、一滴泪</p><p>第二十七章节：宇宙学</p><p>第二十八章节：逢神</p><p>第二十九章节：余波</p><p>第三十章节：灰鹤</p><h2 id="叙事之外"><a href="#叙事之外" class="headerlink" title="叙事之外"></a>叙事之外</h2><p>间章：？｜塔中少女</p><p>间章：蝴蜂｜云雀</p><p>间章：桑提亚｜另一个秘密</p><p>间章：晓行客｜诗人牌</p><p>间章：夸岳连麓｜无处觅仁慈</p><h2 id="第三部分-罪人愚行"><a href="#第三部分-罪人愚行" class="headerlink" title="第三部分 罪人愚行"></a>第三部分 罪人愚行</h2><p>第三十一章节：木樨</p><p>第三十二章节：镜骑士</p><p>第三十三章节：背叛者</p><p>第三十四章节：风鸣咒</p><p>第三十五章节：命运之索</p><p>第三十六章节：歌唱的沙</p><p>第三十七章节：龟虽寿</p><p>第三十八章节：万物之母</p><p>第三十九章节：合击</p><p>第四十章节：邂逅</p><p>第四十一章节：史料分类</p><p>第四十二章节：启明</p><p>第四十三章节：猎罪而来</p><p>第四十四章节：小偷的意志</p><p>第四十五章节：挽救计划</p><h2 id="第四部分-爱的箴言"><a href="#第四部分-爱的箴言" class="headerlink" title="第四部分 爱的箴言"></a>第四部分 爱的箴言</h2><p>第四十六章节：信史</p><p>第四十七章节：天变地恸</p><p>第四十八章节：价码问题</p><p>第四十九章节：死虹</p><p>第五十章节 - 第六十章节：<strong>仅在影中</strong></p><p>终章</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;受时间之火灼烧的缘故，性相易逝。这未必是终局的模样。～&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#受时间之火灼烧的缘故，性相易逝。这未必是终局的模样。～&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;~受时间之火灼烧的缘故，性相易逝。这未必是终局的模样。～&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="目录" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E7%9B%AE%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第四章-火焰的决定</title>
    <link href="https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword04/"/>
    <id>https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword04/</id>
    <published>2024-07-13T23:17:18.000Z</published>
    <updated>2024-07-13T06:51:19.982Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>造成这些毁灭的直接原因，想必许多人也有所察觉，就是臭名昭著的“世界之伤”。那条不祥的血红色瀑布，正持续不断地将来自天外的邪恶能量倾泻到澄海，并进一步扩散到我们每个人的家园。就在最近，术士联盟中最精英的一批智者逐渐了解到这种现象背后深层次的原因：时间之火的滥用。</em><br><em><p align="right">——《一个良心未泯的术士的呼吁》，作者署名“石隼”</p></em></p><h3 id="第四章：火焰的决定"><a href="#第四章：火焰的决定" class="headerlink" title="第四章：火焰的决定"></a>第四章：火焰的决定</h3><p>谒城的宫廷侍卫和内官们私下常比较各自的待遇——尽管《宫廷法》明文限制这些闲话，最高可以处以开除的处罚——罕见地，她们一致认为，藤辉宫虽不较桂岳宫宽广，也不如玫唐宫精致，却是最理想的工作场所。相比于国王桑提亚，服务圣王烈立缇堪称简单轻松。她付的薪水高，要求又少，只要不打扰她的重要会面，侍从们私下做什么都行。内史学者们曾就此讨论过：既然圣王权力受限，排场小一些也是自然的。但藤辉宫的所有人都明白，工作清闲究其根本是因为圣王的“重要会面”实在太多了，尤其是和她的情人谢维大人。</p><p>此刻两人正在无人服侍的凉亭用餐。月光黯淡，花园的小路被树荫遮掩，桌上只有一盏烛火，但也足以让她们看清彼此的表情。烈立缇的例膳是炖野鸡配杂菌，外加大份芦菜肉卷，而谢维面前只有一碗加了三倍糖的藁荼凉粉，一种年轻人中时兴的异域甜品，材料大约是裘枫树种的淀粉。圣王似无意般搓了搓手指，谢维听到轻微的嗡鸣在周遭响起。她施放隔音咒的经验并不娴熟，但在这样私密的场合已然够用。</p><p>“还在吃这么甜的东西？通晓者上个月的新论文说，糖不仅破坏你的皮肤，还会导致提前衰老。”说这话的时候，烈立缇王嘴唇右上角还沾着调味野鸡的糖油。</p><p>“那么他写那篇文章的时候肯定心不在焉，因为我敢肯定，后一个论点包含前一个。知道这个时代最伟大的学者在工作时也会走神，让我今天的心情好了不少。”瘦削的男人把餐巾系到脖子上，不紧不慢地回答，“陛下，冒昧地问，我们还要继续这么拙劣地假装幽会多久？”</p><p>烈立缇王从硕大的鸡肋骨中抬起头，嘴角装出无辜的神情，但她的愤怒从眼神中暴露出来：“那么这场烧钱的狗屁战争还要持续多久？谢维，宫廷法规定，圣王每个月传唤大臣不得超过三次，但和潜在浪漫对象的相处不在此列。你也清楚，如果我想和你说更多悄悄话，只能钻情夫豁免的空子。”</p><p>“那你钻这个空子的目的，只是为了在晚餐时攻击我的生活习惯？”谢维叹了口气，“朝上也有传言，你的胃口愈大了。舜乐爵士，夸岳㠝大人，莲岫大法师，她们都是这个待遇吗？我们这些真正在从政的人可是很忙的，没时间和尊贵的圣王插科打诨。我已经在想办法尽早从飞卢斯平原撤出部队——”</p><p>“你看，这就是问题。是你们在从政，” 烈立缇毫不留情地打断他，并用鸡腿骨指着谢维，“你，谢维·竹兰，内阁之首，第一宰相，每天却只顾着和贵族代表浪费口水，为了节省几十万的工程开支斤斤计较，要么就是不情愿地签批那些愚蠢平庸毫无远见的政令。而桑提亚那个蠢货，他还真有胆把情况变得更糟，不计后果地向战场添油——上周的军报看了吧？厌战情绪在前线蔓延，秋斛那条老狐狸已经称病撤军了，但还有三万新兵被派去当岩术士的活靶子。可惜呀可惜，最有能力的人，也就是本王，对发生在我国的灾难毫无控制，只能被禁闭在这美丽的小院子里，和她假扮的情人们谈些没营养的话题。说到营养，凉粉能有什么营养？你最好多吃点肉。”</p><p>看见谢维困惑地紧盯着自己的餐点，她的口气又缓和了：“哦，谢维，在你们这批人里，也只有你，虽然有些愚笨，却能让我真的信任。舜乐对打理他的胡子比任何事都上心，他的家族对我们的事业兴致缺缺，那边勾勾手指，也许就倒戈了；㠝……我认识她很久，知道她的性子是厌恶一切战争、流血、抗议、麻烦，而宁可住在一间单人牢房里读她的书，所以即便她反对桑提亚，也不会支持我接下来要说的话；至于莲岫嘛，有人能弄清楚她在想什么吗？听说太强大的魔法会让人变得疯疯癫癫的，她主要是来教我咒言和巫术，‘激发我的内在潜能’，我没理由不利用好自己的血统。”</p><p>谢维有些不快，单纯因为她把自己的能力放在这些人——包括他自己——之上，单纯因为这是单纯的事实。并且，即便如此，她依然信赖他到能够不假思索地说出口。</p><p>这群年龄超过她两倍的精英们对她趋之若鹜，并不只因为她是神圣血统的后继，芳菲王国的圣王，古王子苏夏尔斯一脉的唯一传承；也不仅仅是出于她们一致的政治利益。烈立缇·玛伦格兰·苏夏尔斯是位让人叹服的治国天才。她的真诚和狡猾融合得极度完美，足以骗过所有没能和她成为朋友的政敌；她未曾指挥过一次战争，不懂武器的用法或部队的黑话，但将军们在出征前定会来藤辉宫拜谒寻求建言；至于外交，在因先王莉莉夜特的离世仓猝戴上金冠之前，烈立缇被作为将来的外交家培养了五年，期间她带头拟定和海卢克公国的互不侵犯条约。八成以上的朝臣承认，她确是一位全面胜过国王桑提亚的君主。“如果烈立缇是我们的国王，局面一定会好得多。”不少人私下都有过这种想法。</p><p>——逃避的想法，懦弱的想法。也是真实的。</p><p>无论如何，法律就是法律。谢维在感到无能为力时，喜欢露出他恭谨和悦的表情：“陛下，芳菲宪法是王室的必修课，你莫非不比我更熟悉吗？圣王乃是苏美尔王神圣血脉的承继，享有至高无上的特权，掌握宫廷和首都的治理权；而推选制产生的国王代行民权，才是全国政府的第一责任人。先哲们如此设计，是为了维持局势平衡，以确保国家的安全与稳定。历史上有过太多惨痛的教训……”</p><p>“你们可以拿这些话糊弄国民，平衡啊和平的，无非是权力斗争的把戏。惨痛的教训？哼，再怎样也总比终日苦战要好。”圣王不耐烦地敲着叉子，“我对此的看法是，芳菲号称密赫拉最伟大的国家，居然在宪法第一章第一条，就公然以出身惩罚一个人，限制她能够取得的成就。这简直是奴隶制的复辟。”</p><p>“如果奴隶制的意思是君王成为人民的奴隶，那我倒是不介意当一回蓄奴者。”风声沙沙，烛火摇曳，外面有稀疏的脚步声传来，定是侍从轮岗。隔音咒是单向的。二人毫无忌惮地对法理辩论起来，她们平日就很享受这种没有结果的争论。</p><p>“行了，时间不多，我们别吵嘴了。”圣王终于解决了圣鸡，正在撕咬盘中神圣的肉卷，“我没打算挑战宪法。与其跟那些条文和原则搏斗，我宁可直面世界之伤。我不过想加入这场游戏。现实摆在你面前：桑提亚是个庸才，遏制他的愚行刻不容缓。为了人民的福祉，总得想个法子扩大我的权力，让我真的为国家做点贡献吧。推翻他，这是命令。”</p><p>如果在藤辉宫，还有一个人是烈立缇指挥不动的，那只能是谢维。他啜了口凉粉，然后很小心地做了一个像是点头的动作，但也可以被安全地解读为犯困：“陛下，作为政府最高行政长官，和国王首席幕僚，我无权置喙圣王的个人观点。至于桑提亚王，是两院列席会议合法推选出的国王。我不赞同他的很多政见和决议，且曾多次让史官记载我在桂岳宫内廷表达的不同意见。我提请您注意，在其它场合，您刚刚这番言论有很大可能被误解。”</p><p>烈立缇翻了个白眼，是肉卷味道不好吗？不够神圣？“别跟我来这套了！谢维，我的阴谋需要你参与。不然干嘛把你拴在身边？我考虑良久，计划周详……”她嘲笑了一下自己的用辞，“要让我登上王位，缺你不可。你必须加入。”</p><!-- “啊，什么神圣的阴谋？”谢维看起来神情自若，把这当作她另一个幽默感奇特的玩笑，“您该不会想让我率领议院逼迫桑提斯退位吧。事先声明，我不是当国王那块料，并且也睡不惯你们宫殿的雕花大床。或许这样？我们提名三位王室家族出身的特别保民官，她们可以做你的执政代理人，代表你的利益，也能帮我分担些工作。”“比前一个提议好一点，比后一个更直接。我要他的王位。” --><p>“陛下。恕我直言，您疯了吗？您该不会想让我率领议院逼迫桑提斯退位吧。”他假装惊讶的水平实在不高。</p><p>“别紧张，胆小鬼先生。这一切可以非常<strong>和平和平衡</strong>。宫人们都晓得，桑提亚这头盲驴对神圣血脉觊觎已久，总是念叨些神明啊圣女的，而那不过是通个婚就能转移的财产，给他就是了。作为交换，我要亲自踏进国王御座，治理这个国家。”</p><!-- 听到圣王即将展开计划的细节，谢维完全没了胃口。他坐起身子环顾四周，尽管圣王早就打发走了所有人。他有一丝担忧，这是为了陷害他而故意设下的陷阱。上周，法师协会的情报网告知他，军队高层已然发现他向无人区派遣大量部队的小动作，主战派或许急于借助烈立缇引他上当；又或者，这仅仅是为了考验他的忠诚，是宗教立国的芳菲政权对他这名身处高位的秘密无神论者的又一次试探。“陛下，这不是说笑，对吧？也不是你们合谋针对我的圈套？你如果读过那些年表，就能看出我独力支撑着国家百分之七十的税收，并且在西部战场勉力减少牺牲……” --><p>听到圣王即将展开计划的细节，谢维完全没了胃口。他坐起身子环顾四周，尽管圣王早就打发走了所有人，咒语也没有被解除的迹象。为了限制桑提亚穷兵黩武的危害，谢维和他的盟友们早已有所行动，那是一系列幕后操作。征兵军费被刻意挪用去修缮水渠，使得王国征兵所的效率愈发低下；新动员的部队被指派去无人交战的荒凉地区，以减少有生力量损失。上周，法师协会的情报网告知他，傲坎教团的高层已然默许了他的信使接触荣誉尊师和戒律尊师，两位能直接干预傲坎联盟军事决策的大人物。烈立缇的大胆计划虽不至于和这些行为背道而驰，却也完全打了他个措手不及。他希望能依靠比较和平的手段结束战争，并像他先前说的那样，借机用战事的失利胁迫桑提亚辞职。他甚至考虑过竞选下一任国王，这是个连他最亲密的家人都不敢揣测的可能。谢维知道自己无法说服圣王，但他必须尝试。</p><p>他装出一副担心被陷害的口吻：“陛下，这不是说笑，对吧？也不是你们合谋针对我的圈套？你如果读过那些年表，就能看出我的工作支撑着国家百分之七十的税收，并且在西部战场勉力减少牺牲……”</p><p>烈立缇不耐烦地打断他：“当然，‘无瑕者’谢维。国家缺不了你，也缺不了我。不然我叫你来干什么？当我坐在那玉桂树雕成的王座上发号施令之日，你即是我的手臂、我的权杖。说回联姻的话题，我想着，有一位守寡的姨母，我忘了她名字了，还挺喜欢那个笨蛋。如果能让她俩成婚，再举行一次推选仪式，事就成了。我的游说若是成功，都不需要你特意做什么。”</p><p>“在您的设想里，这场政变就这么简单？”</p><p>“对，也不对。《行传》里说：‘面对蠢人，莫施巧计。’自然，我学过历史，明白计划中再和平的政变，也会眨眼变成杀戮的盛宴，全看各方势力怎么干预。最坏的情况下，我安排了一队忠诚的禁军……桑提亚死不足惜。但那只是最终手段，为了防止意外，还是要拉拢政界精英和王国术士。而你，谢维，就是两界的共同领袖，随便你承不承认。”她微微笑着，是一种状似讨好、双方都心知肚明的假笑。</p><p>“这是谋反，不对，谋反罪不适用于王室成员……这是叛国罪。”宰相甚至寄希望于法律能吓退圣王的野心。他有时候也觉得自己就像那个“无暇”的外号一样幼稚。</p><p>每当烈立缇情绪激动的时候，她的草绿色眼睛就会这样爆发出光辉，恰如此时：“当有人宣称反对一个君主就是叛国的时候，那她自己就是最大的叛国者。如果你还想保留自己‘无瑕’的美称，还是与我合作吧，要知道，谢维，你虽然未曾亲手杀过一个人，但放任桑提亚执政，一定会让更多无辜的人死去。”</p><p>“而陛下，你这是严肃地许诺你会比他做得更好？”谢维整整衣领，直直地望向她。两人视线互不退让，任由沉默在其中激荡。隔音咒消散的颤鸣声响起，谢维在两个呼吸间将它续上，又加了一道晦暗咒。</p><p>良久，和她猛兽般的吃相不同，烈立缇慢条斯理地擦起了嘴，虽然用的是桌布的一角。“松母呵育万物之息吹，敬聆我言。我烈立缇·苏夏尔斯于今立誓，若即位国王，则将于一个月内停止战争，三个月内撤销战时经济管制。我不会进一步加害于桑提亚，让他每夜都能安安心心享受这样的晚餐。谢维在保留现时职位之外，还将出任大元帅一职，我还会给予他想要的任何爵位。”</p><p>谢维思索片刻，慎重地开口：“您是忠诚的信众——我可以信任松风誓言，但这毕竟干系重大。我要再考虑一下……”</p><p>烈立缇冷哼：“新政中还会强调保护高智慧魔法生物，就从在芳菲境内各处建立林精栖息保护区开始。你意下如何？”</p><p>谢维感到胸腔突然变薄了，心跳的鼓动嘈杂而响亮，他没料到烈立缇会给出如此精准的交易条件。夜风散寂，月华退减，他任凭思绪把他拽进时间之外的世界、一处光亮的所在。两股强大的魔法能量在意识里交锋，那是点燃自过去和未来的两朵火焰，分属于千年后就已萌生的力量，和亘古时等待消散的遗存。它们具有完全相同的热力，却掀起彻底相反的气流，分别裹挟着巨大的沉痛与激昂，以互补的倾角灼烧着谢维的灵魂。但在火焰的交汇点，灰烬层层落下，男人毫发无损。他看见自己赤裸着站在一座灰烬山的峰顶，面向深黑旋转的虚空，每一片雪花般的灰烬，都象征着被他放弃的一段思绪。最终，烈火彼此越过，继续它们既定的路线燃烧，但已经与谢维无关。时间之火为他做出了决定。</p><p>他点头答应接受这个提议。他确信烈立缇早就预料到了这一点。圣王甚至没正眼看他，只是驱散保护咒语，唤来仆从收拾餐具。女侍不慎将一碟剩下的蔬菜根茎打翻在地，圣王并未责骂她，几只野兔窜过来抢夺掉在地上的食物。它们对芳菲国将至的剧变浑然不知。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;造成这些毁灭的直接原因，想必许多人也有所察觉，就是臭名昭著的“世界之伤”。那条不祥的血红色瀑布，正持续不断地将来自天外的邪恶能量倾泻到澄海，并进一步扩散到我们每个人的家园。就在最近，术士联盟中最精英的一批智者逐渐了解到这种现象背后深层次的原因：时间之火的滥用。&lt;/e</summary>
      
    
    
    
    <category term="歌金之剑" scheme="https://darenma.github.io/categories/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/"/>
    
    
    <category term="正文" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E6%AD%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第三章-莫沃拉</title>
    <link href="https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword03/"/>
    <id>https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword03/</id>
    <published>2024-07-06T21:15:16.000Z</published>
    <updated>2024-07-13T06:51:21.663Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>绘城得名于“军神”苏绘，她是苏美尔王的长女。《古事记》记载，巨河原事变后，王廷遭受重创，她临危受命，主动要求率军阻击洪塌威罗的异人兵团。在此之前，她是笨手笨脚的随军医生，连甲胄都不会戴；这一战，异人尽管有着极大的数量优势，却几乎被苏绘的军队全歼，洪塌威罗受俘后自尽，氏族从此一蹶不振。……又击退了几次进犯的敌军后，苏绘决定在雪禾山谷的北端筑城，巩固王国的防御。‍她此后长居此城，再未回到过王的身边。</em><br><em><p align="right">——《旧芳菲旅游指南——历史篇》，1930年，迪蔓大学出版社</p></em></p><h3 id="第三章：莫沃拉"><a href="#第三章：莫沃拉" class="headerlink" title="第三章：莫沃拉"></a>第三章：莫沃拉</h3><p>霓夏醒来时接近中午，从记事以来，这是她起床最晚的一天。夜盗深吸一口气跳下床去，无视床头柜上维拉斯为她准备的棉织女士套装，而是从枕头下取出自己唯一一套衣物，在几次哈欠之内就快速换装完毕：浅棕色透气罩衫，紧身麻布长裤，深褐色大码外套，再加上一根细如松枝的皮带。每件衣服都价格不菲——每件都来自某次值得纪念的行窃。这身搭配还兼具实用性，长裤是芳菲国邮差的工作服，适于奔跑，在长距离骑行中也很舒适；罩衫让她在剧烈运动中保持肌肤的干燥凉爽；猎装外套虽比她体型大上一圈，腰部和肩部的剪裁却很贴身，不会影响行动，且有数个隐藏的暗袋，有些大到能装下一把匕首，或是一只乌龟。</p><p>乌龟，她该去赶紧查看小棱的状况。对于一个夜盗来说，还有什么比她乌龟的健康更重要的事吗？都是倚仗着焦咖那——盗贼的保护神——对乌龟的喜爱，夜盗们才能在惊险的环境中屡屡得手，并带着战利品安然躲过追捕。除了最后一次，那次……是神祇也无法保护的领域，她不怀疑焦咖那，夜盗生涯中最重要的一课，也许就是承认神有祂的局限。</p><p>霓夏悄悄打开卧室门——纯粹出于习惯——走进客厅，整间房空无一人。昨天摆放着各种奇异药材的茶桌，现在铺有一张温馨的红白格子餐布。她们给她留了食物：一碟煎鱼肉、缀有家常蔬菜，几块烤过的松实果，还有一碗已经冷掉、结起油膜的鱼汤。筷子和勺子旁是一张字条，她顺手拿起，径直走向窗边。小棱舒服地躺在砖泥花盆里，仰面朝天打着盹儿，对主人的到来无动于衷。这的确是一只奇怪的乌龟，夜盗里最了解动物的凤凰也这么说，从来没见过哪只乌龟能纯靠自己翻到背面再翻回来。花盆旁有一个半满的水盆，侧壁都被沾湿了，看起来小棱在里面游过泳。霓夏露出微笑，打开字条：</p><p><em>夜盗，今天舅舅想见你，但不知道他什么时候会来。有事的话，姐姐和我在出门右转的工坊里，上班。缪可。</em></p><p>维拉和缪可都是复写师，霓夏听说过这个行当，她们操作附魔金机械，将信息转录到树皮纸上，制作字纸和书籍的完美抄本。如今刚开始流行于城镇的报纸也仰赖于复写（顺便带动了邮差收入的提高，让霓夏偷那条裤子的行为显得理直气壮了许多）。</p><p>夜盗们需要了解其他职业的特点，以便于伪装身份或者潜入其中。对于复写师，扁鲨老大提过，那是出身不佳的人成为芳菲国学者的最好途径。有钱人会把孩子从小就送进学费高昂的国立学校，或配有教师的松母教修道院，以期她们将来能跻身知识界，用学术上的成就反哺家族；而对平民来说，复写师是一项虽忙碌但不繁重的工作，并且有珍贵的涉猎各类书籍文献的机会。学校和研究所时常同一间复写工坊指定长期协议，提供充足的书源，甚至于有些学者会聘请复写师到宅工作，那代表着许多私下交流请教的机会。在首都谒城，学界人士默认把上门复写师当作半个学生对待，区别是不收学费，还反过来付她们工资——霓夏觉得这一点很滑稽，就像在雪城那次，有个寻求刺激的贵族雇佣夜盗去偷她自己的东西，但是忘了她的侦探远亲正好前来作客……</p><p>回过神来前，她已经就着窗外乏味的枫树和栅栏把午餐一扫而光，嘴里只留下淡淡的盐味。霓夏不确定这是姐弟俩谁的手艺，不过无论如何不算美味。她自觉地把餐具拿去厨房的小水槽冲干净，就在这时，房间的正门吱嘎一声被人推开，霓夏转头看去，一个留半络腮胡的高大男人探进大半个身子，手里拿着钥匙和一顶黄色毡帽。明明可以像个正经人一样走进屋子，他却只把门半开，非要艰难地从门缝里挤进来。这看起来比想象中更费力气，他的黑发被汗水打湿，贴在额头和脸颊上。</p><p>霓夏的理性战胜了立即从窗户逃跑的冲动，从男人滑稽的行为断定这就是维拉的舅舅，于是作势要去替他拉门。男人却伸出食指阻止了她。“我就想看看，自己，唉呀，到底胖了多少。”他说话的腔调有些奇怪，虽是普通口音，断句和语气却都像极了缪可，仿佛刻意要装得很年轻。</p><p>男人终于挤进门廊，夸张地扶着膝盖喘气，过长的围巾末梢擦到地上。他的腰带里插着长度不一的短剑，下身和治安队或者黑道打手一样穿着金属护膝，鞋尖上有锐器轻微的反光。在他剧烈起伏的胸前，别着一个拳头大小的古铜色徽章，形如有六条交叉线的多边形。地下世界把这个标志称作鸟笼——猎罪者的记号。那是一群自诩正义但心狠手辣的人，以追杀罪犯为己任，目的却无关律法，只为了从猎物的对头那儿换取赏金；由于她们的目标大都有通缉令在身，所以猎罪者不怕暴露身份和行踪，常比收钱办事的杀手更毫无顾忌。她们不光狡猾，而且残忍。而霓夏直到昨夜都在被猎罪者追杀。一个高大的男人，一个总用围巾遮掩面部的男人，一个杀死了佛卡夏和里尔的男人。</p><p>他从楚罕河的港口一路追到绘城。</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>霓夏微微屈膝，左手放在衣袋里，感受烟弹的圆弧状顶盖，同时仔细地观察自己和后门的距离。最常用的匕首别在后腰，但她不打算近战，因为根本没把握自己能打赢他。猎罪者肯定有更丰富的战斗经验，而夜盗想要在近距离接触中活下来，只能充分利用自己灵巧的优势，然后找机会偷袭或逃走。</p><p>男人从他那诡异的疲惫中恢复过来，保持撑膝的姿势抬起头，仿佛才意识到霓夏一系列小动作的含义。他目光惊讶，嘴角却咧出一个古怪的笑容：“松树的老妈啊，你怎么吓成这样？逃亡后遗症？”霓夏皱起眉头，却丝毫没有放松姿态。都是烟雾弹和误导，就像……</p><p>这时男人突然抬手，霓夏在同一时间捕捉到他肩膀肌肉的运动，向前方地面丢出烟弹，飞身扑向右侧，拔腿向窗台跑去，她得先带上小棱。</p><p>抓住乌龟，霓夏迅速转身朝向后门，用余光确认正门口的情况。令她惊讶的是，烟弹没有爆炸，而是被男人接到了毡帽里。他把这个精巧的发明从帽子中取出，在右手掌心滴溜溜转了几圈，然后托向前方做了个递还的手势：“别玩得这么危险。我没有恶意，孩子。”</p><p>她保持戒备转过身来，再度盯向那个猎罪者徽记，要用这个残忍的记号来提醒自己遭受的命运，让恐惧催生行动的勇气。来人顺着霓夏的视线看向自己胸前，仿佛恍然大悟，嘴里一边大喊“等等！”，一边用左手的两根手指捏住那个复杂的多边形结构。从大体的动作上看来，他只是把胸针调整了个角度，但霓夏经过夜盗的视觉特训，能够捕捉到那些金属细条极快地在他的手里软化变形，立刻又重新凝结成新的形状，就像工坊里的铁锭被高热火焰熨烫，再被铁锤敲打，只不过加快了数千倍。一眨眼的工夫，胸针的形状变得陌生，形成了某种奇异却规整的立体图形——一个不断向内延伸的三角形。霓夏的直觉告诉她，这个新图案才应是胸针本来的样子，那些金属条紧密排列又留有空隙，看起来十分和谐。</p><p>男人松一口气，不等霓夏作出反应，又开口道：“我的错，总是忘了把这个变回来。也许是我怀念猎罪者名声还没这么差的时候。”</p><p>“你究竟是谁？”霓夏只能想到这一个问题。</p><p>“莫沃拉·觅流。你可以叫我莫尔。我不算什么好人，但也不是猎罪者。以焦咖那、窃贼的守护神之名起誓，我绝不会伤害你。”面对男人张开双手的示好姿态，霓夏仍保持着警惕：“听说过，你是她们的舅舅。那你为什么会有猎罪者的标记？你和那帮人是什么关系？”</p><p>“好吧，理论上我知道这年头好人难做，现实还是给我上了一课。我让维拉她们收留你，结果不仅在自己家门口被盘问，还差点被这东西炸死。”男人无奈地笑笑，手指旋转着烟弹，那动作像从习杂耍的顽童。</p><p>霓夏闻言一滞，不由得恢复了体面的站姿：“这不会炸死你……它只会放出烟雾，给我机会逃跑。”说完她懊悔自己讲得太多，使得夜盗的秘密武器又少一项。莫沃拉听罢皱眉，低头瞥了一眼掌心：“哈，细看可不像老克罗齐的风格，她的大威力炸弹个头必须更小。松树老妈保佑，那妖怪没死在地洞里，还捣鼓出了这种新东西。”</p><p>“你知道克罗齐奶奶？”霓夏又是一阵惊讶，且瞬间松了口气。飞铃·克罗齐是夜盗的荣休成员，即使旁人认识她，也不会知道她负责给夜盗们设计和制作各种机关道具。</p><p>莫沃拉被逗乐了：“每一个夜盗我都认识，有些还共事过蛮久。除了你，小夜盗。你有没有听你们的头儿说起过两件事？第一，他有个最好的朋友，是芳菲国最最最最最，咳咳，最最最厉害的小偷；第二，扁鲨那条蠢鱼根本不会起名字。”他被口水呛到，开始大声咳嗽。</p><p>关于第一件事，她确实忘了，现在又想了起来。老大的确常把他某些不着调的朋友们挂在嘴边用来损人：“你别学那个只偷不值钱玩意儿的笨家伙莫尔”、“如果觅流家那个狗鼻子在的话，就能闻出你有多害怕了”，诸如此类。原来这些称呼都指向面前这个男人。关于第二件事嘛……嗯……她无意听见过老大和孕期的泽尔默亚大吵一架，起因是扁鲨执意要行使他自己编出来的“首领命名权”，把后者未出生的孩子取名为雷欧邦纳特——在方言中听起来就像“狮子放的屁”。泽尔默亚微笑着赏了他一脚。话说回来，“扁鲨”也不算是一个响当当的名号，一条很扁的鲨鱼，很可能被倒霉的渔人钓起来拿回家做鞋垫。</p><p>霓夏信任了这个男人，究其根本，猎罪者若是来抓她，没必要大费周章地插科打诨。如果莫沃拉是坏人，只要让缪可昨晚开门时给她一刀，维拉随便配个甜甜的毒茶，或者自己进门时往里扔个炸弹，就尘埃落定了。这么一想，她变得不好意思起来：“对不起，莫沃拉先生，我不该怀疑你……不对，我应该怀疑你，但还是很抱歉。我叫霓夏，是夜盗里排行——”“第九，对吧？排在凤凰小滑头后面。”</p><p>“没错。”</p><p>“那我猜对了，小家伙。你是哪年入行的？今年？去年？”</p><p>“二四年，事实上。已经快五年了。”</p><p>“天啊，离我上次见到她们都过去这么久了？”这句话更像是自言自语。莫尔开始把外套脱下来挂到衣架上。现在仔细看的话，他的围巾和猎罪者的款式略有不同，后者的颜色更深，材质也更显粗糙。当时猎罪者靠近她的藏身处，围巾上沾着里尔的血迹……</p><p>这么多天来终于第一次感到安全和理解，霓夏忍不住向莫尔和盘托出她近来遭受的所有失去和恐惧——维拉和缪可不认识夜盗，但是这个男人和她们十分熟悉，他有权知道一切，有义务分担……这些痛苦。“你知道吗？老大他……死了，很多夜盗都死了。凡赫玛、杜蓬、里尔、小克罗齐……猎罪者杀了她们，她们……” 霓夏哽咽，喉咙堵塞，后面的话说不出来。她只想呕吐。</p><p>莫尔没想到会听到这些。他像传说中被母神化成雕塑的英雄一样愣在原地。他只是一个月前收到“扁鲨”丹狄的密信，请求给夜盗成员提供暂时的落脚点；丹狄不常求人，尤其是不愿意麻烦他的好朋友，莫尔觉得有些奇怪，认真对待要求的同时没有多想。谁能想到，这竟是他们的最后一次交往。</p><p>最重要的一点是，扁鲨不应该这么轻易地死掉，莫尔简直开始痛恨他竟敢不辞而别。</p><p>霓夏痛苦地咳嗽几声后，带着哭腔继续说了下去，她说到夜盗的行踪暴露，常规避难所被入侵破坏，成员们无法会和，只能各自留下警告，分头逃避猎罪者的追杀。她的声音颤抖不已，让莫沃拉联想到故乡日落时分的藻鸦群，它们总是从田野的一端缓慢地飞到另一端，每当掠过已无果子的树梢时，就会凄厉地颤鸣。</p><p>“我也很难过，孩子。她们都是我的朋友。”莫尔感到眼眶格外干涩，就像被压在额头上的坏消息吸收了全部的泪水，“可还是听起来不大对劲。伤痕夜盗的官方赏金向来不高，又是老手，巡警从不乐意追捕你们。猎罪者怎么会突然找上了门？”</p><p>“因为有叛徒。有人出卖了我们。克莱蒙·派裴，第二夜盗，我的……老……老师。”</p><p>莫沃拉上前一步，扶住了再也站不稳的霓夏。他记得克莱蒙。他也记得多年前见面时，那个温文尔雅的男人佩一柄细剑，抿着嘴看他和扁鲨谈笑。他的眼神真诚、和善，给人的感觉如同一口平静的火山。他现在才知道，那火山正随时酝酿着吞没身边更美好的一切。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;绘城得名于“军神”苏绘，她是苏美尔王的长女。《古事记》记载，巨河原事变后，王廷遭受重创，她临危受命，主动要求率军阻击洪塌威罗的异人兵团。在此之前，她是笨手笨脚的随军医生，连甲胄都不会戴；这一战，异人尽管有着极大的数量优势，却几乎被苏绘的军队全歼，洪塌威罗受俘后自尽，</summary>
      
    
    
    
    <category term="歌金之剑" scheme="https://darenma.github.io/categories/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/"/>
    
    
    <category term="正文" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E6%AD%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第二章-一次谈话</title>
    <link href="https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword02/"/>
    <id>https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword02/</id>
    <published>2024-07-01T05:11:04.000Z</published>
    <updated>2024-07-13T06:51:22.668Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>身为大陆术士联盟的一员，我有义务对我们的会议内容保密。但是我必须记录下这些骇人听闻的发现，并想办法传达给更多人。否则我将永远良心不安。你们可留意到年复一年的谷物减产、动物变异、地震频仍、人心惶惶……数百年繁荣发展的背后，是逐渐积累的衰败。世界正在毁灭。</em><br><em><p align="right">——《一个良心未泯的术士的呼吁》，作者署名“石隼”</p></em></p><h3 id="第二章：一次谈话"><a href="#第二章：一次谈话" class="headerlink" title="第二章：一次谈话"></a>第二章：一次谈话</h3><p>大约二十天后，待白雾散尽，水中生灵们迫不及待地上浮到近海或河滩交配、觅食，就是肃海沿岸渔民们收成最好的“获鳞节”。这天也是海滨城市一年中最大的庆典。从贵族的城内宅邸到平民聚集的大型市场，无处不充盈着节日前特有的兴奋和焦躁。这种热情非常感染人——以至于烦扰到有些讨厌。郭满老师气恼地合上窗户，转头看向令他如此气愤的源头。</p><p>桑法斯坐在房间中唯一一把椅子上，仰头面向天花板，双目微闭，像在享受惬意午后的打盹。他可能看似满不在乎，但郭满太了解他亲自选拔的这名年轻教士了：桑法斯自负到不愿意让任何人发现自己的紧张和不安，并用对抗的态度拒绝一切可能的帮助，并且还不知道这是多么重大的人格缺陷。你会为此后悔莫及。</p><p>郭满踱步到桑法斯的面前，俯视着他问道：“我受东部静修会的委托前来，门徒桑法斯。在教会正式将你除名前，这是你最后的忏悔机会。还有什么想说的？”</p><p>“除名我只会是教会的损失，你们现在还没意识到吗？”桑法斯闭着眼反问道，假装没听懂神学老师的挽回之意，“我相信，通晓者和他手下的学者们会明白我理论的完备和重要，教会把一个自我改革的良机拱手相让了。”</p><p>郭满愈发恼怒，他一点也不想处在这个位置，和自己曾经寄予厚望的年轻人用尖锐的言辞彼此戳刺。但是他忍不住指出桑法斯言论中的荒谬：“松母在上！我没法无视你对整个教会的挑衅，因为你居然认为一个世俗学者在神性论的问题上比尊师们更有权威！当你质疑松母神性的时候，我给过你机会。你不听我的劝告，可以，我甚至给尊师摩提雅、派珑写信，让她们拨冗前来指教你！结果你倒好，把尊师都气走了。你知不知道那是……”</p><p>“论辩，”桑法斯打断他说，“我想用论辩的方式驳倒她们，却没想到会把她们吓跑。摩提雅看起来就很小气，说不定正在安排异端审判廷对付我呢。不过派珑似乎是个通情达理的人，她说要回隐居地梳理好自己的理论，下个月再来找我‘交流’。你看，其实松母教会并不全是固步自封的怯懦小人，这点我先前也误解了……”</p><p>郭满一扶前额：“别越说越过分了！渎神、不敬尊师、攻击教会。松母啊……我培养了一个怎样的劣徒！”</p><p>“至少你额头上除了皱纹，现在还能有头发——”桑法斯睁开眼，今天第一次把目光对向这位引他入门的老师，“五年又四个月前，尊师车尼步的读经感悟说服了教会，让我们认识到通行一百多年的‘剃度’训诫，只是夸大了倦懒隐修会可笑的小习惯。如果修女车尼步能凭借这一渺小……呃，称不上重大的解读，跻身十三尊师行列，那老师你又何故认定，我的万母衍生说就无法为教会带来全新的改变呢？松母是万物之母的长女，她的一个分身，我认为这有助于教会接纳更多的所谓异端……”</p><p>“这些理论，我可不仅从你这读过。你还是不懂，门徒，也许你才是把教会理想化的那个人。”年近半百的神学家又爱惜地抚摸了一下自己细细的发丝，这一举动让他取回了一些遗失在先前对话中的理智和温柔，“也许我没有明确向你表达过我的担忧和它背后的原因，我以为像你这样聪慧的年轻人，早在入我门下前，还在潜修会学习典籍和历史的时候，就理解了这些不言自明的东西。</p><p>“神性是松母教会存在的根本条件。赞颂甘源——松母是源泉，自然与人性之母；她是创生之母、创圣之母。这些话写在无数的典籍、祷文、颂词，甚至法典里。像车尼步注释《戒律书》这样的小改动，历来是被允许甚至鼓励的。桑法斯，难道你真的完全无视了身边的学徒们，看不到她们有多少人十年如一日地研究那些细枝末节的经典考据吗？《根源经》、《戒律书》、《古密赫拉圣书》……松母教典籍充满了几乎刻意为之的矛盾和暧昧！而理清其某一根头绪的人，都能被教会认可和奖励。这就是宗教统治的特殊之处。我们没有地权或军权，但我们依仗极端出色的神学研究能力，带来思想权威的积累。当诸国试图扩大势力或稳定统治的时候，在取得人心的最后一环，它们没法依靠发明家的小聪明或是通晓者玄奥晦涩的言论，只能求助于那些因为擅长寻章摘句证明神迹而被奖掖的姐妹们——我们可敬的尊师。</p><p>“举个近期的例子吧，有虫而无甲，体弱而多劳，松母赐其名蚓，翻覆左国之土。傲坎部落的叛逆教徒传播这样的经文，意在支持当地反抗军起义，合理化她们撼动统治的行为。而傲坎官方分发的抄本则着重解读了《万物记》一节的引述，蚯蚓……非原初造物，故只得腐土。据我所知，还有三名尊师正为了傲坎的信众艰苦地翻译古本中的后续箴言：凡松母所造，如松母所赐，其种繁盛不朽。谁掌握教会的支持，就掌握政治倾轧中的道德优势。可惜的是，门徒，你宣称要带来的新改变，绝非在教会这棵硕大松树上抽芽的新绿，而是动摇松母教权的一柄斧头。她们希望你证明自己的聪慧和虔诚，而你只想证明你的能力和野心。动摇的能力，毁灭的野心。</p><p>“教会不可能承认松母是另一位神明——不论你怎么称呼她——的子嗣或者分身，因为这从根本上就是错误信仰，是邪说。你以为异端信众会感恩戴德地宣誓改宗，从而消弭积重难返的宗教冲突吗？你以为皓首穷经的尊师大德们会心甘情愿接受她们的唯一主神只是另一个神祇的附属吗？无论如何，教会的权势依旧强大，对松母的祈祷依然有效，这就是唯一真理。你可能从历史中寻得了一些猜想、推测，哪怕是证据，但你无法推翻宗教统治。”</p><p>桑法斯挺起胸膛，这对于一个常年伏案工作的教士来说绝对是不寻常的动作：“老师，听起来你不仅细读了我的研究——对此我简直不能再感激，真心的——还对教会存在着……深刻的怀疑？”</p><p>“是深刻的了解。明白教会部分做法背后的逻辑，不代表我质疑它的正当性。人们需要母亲，信徒需要教会。就一个政权而言，我们比大陆上的任何国家都更善良、庄严。如果你有傲坎来的熟人，就会听说过那里的一切混乱都发源自酷烈的宗教迫害，更遑论小型邪教的血腥祭祀和放纵堕落了。所以，门徒，我格外不希望你动摇这一切，若是教会陷入动荡，我们为了拯救人们而做的长久努力都将半途而废。”</p><p>“你提到混乱，”桑法斯清清喉咙，“松母是万物之母的分身与子嗣，和唯一茁壮的承继——难道这个简单的事实，就会动摇教会的根基？我部分同意你对教会如此赞赏的原因，但我更认同教会历史上那些改变的努力：一百三十多年的改宗会议明文禁止宗教战争，放弃干预三相神等原始信仰，这是拯救数万人命的伟大转折。所以我不明白，为什么不坚持追求真相？为什么在真正虔诚的道路上半途而废？松母乃是真实和奇迹的创生者。知道松母教历史的真正渊源，能让我们不再犯自以为是的错误。”</p><p>“生长需要耐心。松母说：万物要待时而动，遵从她安排的季节和风向。也许将来某天，你的说法会被公开讨论，但眼下情势如此紧张，教会经不起再一次的理论冲突。你的举动轻率而且愚蠢，更别提……”说到一半，郭满疲惫地咳嗽了几声，摆出休息一下的手势。他给自己弄了杯水，克制住继续指责桑法斯的冲动，因为后者居然只在诡辩的时候才引用经文。不管怎么说，除名不是他们中任何一个人期待的结果，对教会的声名也非常不利。为了更伟大的目的，忍耐是必要的。如果想要挽救自己的学生，他必须耐着性子说服他。</p><p>但是他就快没有时间了。此时门外传来急促齐整的脚步，还有盔甲相碰丁零作响的声音。</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>玫唐宫的侍卫官奥岚娜赶在日落前去正门的哨所取来了两封信笺，正要送到阅读室去。作为桑提亚王赐给通晓者的寓所，玫唐宫在首都邮局的排班表位处最高优先级，邮差一般会在清晨就来送信。而这两封却在午后三点和四点钟多分别送到，想必就连通晓者也感到惊讶，才派他最信赖的侍卫亲自去跑一趟。</p><p>肯定有哪个倒霉蛋邮差为了送这封信多折腾了一回，甚至是两回。<em>就像我们一样。</em></p><p>头一封信上的蓝印和落款显示，它被一个叫桑法斯的人从海滨城市苏涅贾尔寄出，那几乎是大陆的最东之地。奥岚娜从没去过任何波卡村以东的地方。当一个乡下女孩一路向西漂泊，好不容易在谒城安定下来，再去往东方就成了一种无谓的浪费。<em>还有更浪费的呢，奥岚娜。</em> 第二封信从同一个地址——同一段蓝印编码——寄来，而落款的笔迹和人名却不同。这封信的花体文字显得更粗厚和老成，勾勒转折繁多，因此奥岚娜看不太懂；她只从火漆的松树纹样理解到，寄信人想必是松母教里有一定地位的人物。</p><p>脑子里还在东想西想，脚下已经到了。奥岚娜轻轻推开阅读室的门，缓步通过铺着华丽赭色地毯的前厅，绕到书柜那一侧几个巨大的木质框架背面，把信交给坐在办公桌后面的通晓者霍洛斯。这个中等身材的中年男人起身看向她，微微翘起嘴角，向她道了一声谢。他接过信封，手指摩挲几下封皮和火漆，却没有打开看内容，而是小心地把信放进了桌上一个纹样精致的纯银匣子里，盒盖上雕着两条彼此纠缠、正欲跃出海面的大鱼。似乎他早就知道里面写着什么内容。<em>或者是他在提防我，不想在我面前拆信。</em> 芳菲国几乎不产贵金属，这个盒子显然十分重要，奥岚娜更好奇信中内容了。</p><p>这时她才发现，除了通晓者，房间里竟然还有别人在。阅读室中央，一张用空书柜搭起来的临时矮桌上，一女一男两名学者用木尺测量着几幅图表上的数值，不间断地轮流誊写到另一张画满格子的树皮纸上。窗户的对侧，房间的西南角，一名藁荼人复写师——名叫霍尔比多或者荷布里多——在操作一台小型的桌面式复写装置，只见他把数张格子纸叠整齐，推进装置上方的一个亮银色凹槽，再拉动台架右边的几根红色金属杆，随着吱嘎吱嘎的响声，复写台前面的金色滑槽里就吐出一沓同样大小的纸，应当印有和投入的纸上分毫不差的内容。奥岚娜不懂复写的原理，但每次都很享受看复写师工作的过程。他们明明给人技术员的印象，操作的过程却像使用魔法，还夹杂着江湖把戏的表演感。</p><p>夕阳西垂，复写师反复工作几轮后，取出所有的纸张，分类收进几个巨大的活页夹，随后站起身伸了一个懒腰。奥岚娜这才意识到自己不知不觉看入了迷，可能擅离岗位太久了——虽然她的职责就是近身保护通晓者霍洛斯本人，考虑到加上房间里有她不认识的人，在此戍卫也合情合理。<em>我知道我在开小差，因为我实在太好奇了。</em></p><p>霍洛斯不知什么时候起站到了她的背后，他像是刻意地用鞋跟弄出点响动，说：“尊敬的奥岚娜侍卫长——”</p><p>年轻的侍卫官暗骂一声，惊觉自己已熟悉这份工作到走神被抓包都毫不脸红了。她立马转过头去，调整好表情，微微俯视着比她矮一点点的男人——这位在芳菲国乃至整片密赫拉大陆最受尊敬和信赖的学者——问道：“尊敬的通晓者，还有什么可以为您效劳的？”</p><p>“奥岚娜，我恐怕要劳烦你随我出个差。苏涅贾尔城传来紧急消息，有一项重要事务亟待我的处理。能否请你尽快让侍卫们做好准备？”</p><p>“什么？”奥岚娜简直要怀疑自己走神太久以至于听错了。几乎所有人都知道，通晓者霍洛斯抗拒任何户外活动，尤其厌恶出行，在搬来玫唐宫后的三年内从未踏出宫殿外墙一步；就连桑提亚王为他颁发头衔的时候，都得降尊纡贵亲临此处。</p><p>“我想你略有不满也是正常的，” 霍洛斯显然曲解了她语气的含义，“不过此行关系重大，我必须强制要求侍卫们的保护。并且，为了表达我仓促决定的歉意，我已通知带上你的好朋友裴鲁斯和费卡，他们可以作为扈从或者向导编入队伍，本人们也已同意。”</p><p>见鬼，如果远离学术世界的奥岚娜原本还对“通晓者”这个夸张的头衔有所怀疑，那么她现在确认了。霍洛斯确实配得上这个称号，<em>他的确什么都知道。</em></p><p>“请给我两天时间准备，和其他没被选上的好朋友们告别。我相信您也需要收拾行装，尊敬的通晓者。”</p><p>霍洛斯抬起一边眉毛的时候很像在质疑别人“你在说什么？”</p><p>他确实也是这么说的：“你在说什么？我的调查告诉我你没有其他亲密的朋友了……你和米伽·多福女士在去年绝交了。”</p><p>奥岚娜积攒了一下午的疲惫和无奈突然涌上心头。终于她还是几不可闻地叹了口气，对自己的命运：“是我的马儿和盲驴，我猜这会是一段闻不到驮兽气味的漫长海路。它们娇贵得很，那些手下可伺候不好，我要寄养去城南的马厩。”</p><p>原本在整理器材和工作的文书们同复写师此时都看了过来，她们从未听到过通晓者阁下爆发出如此朝气蓬勃的大笑：“哈哈哈，太好了，好极了！替我向没被调查出的朋友们问好。但我们不走海路，尊敬的侍卫官，现在的大船实在太慢了。我找到了一条更别具一格的路，一条从来没人走过的路：取道微邃沙漠，坐沙犬拉的滑橇。”</p><p>“真是个好主意，尊敬的通晓者阁下。微邃沙漠就像一条宽阔的河流，横跨王国东西，之前怎么没人想到呢？按照沙犬的奔跑速度，嗯……满打满算三天就能抵达庞格拉隘口。” 本来在一旁整理绘图工具的文书此刻突然插话道，“隘口三角洲那里会有山谷中吹来的西风，因此剩下的路途你们可以乘坐小艇，顺珐罗涅恩河支流而下，抵达苏涅贾尔中央港口不会超过半天。”</p><p>“很好，里尔女士，你最后的建议格外好，我还在考虑去飞凫人的聚居地租马呢。当我们此行成功归来，我会和你分享路线图，以及这条新航道的命名权！对了，我不在的期间，有劳你们继续计算四主星的不规则运动轨迹。” 谈及学者们的工作，他一下变得更严肃了，“渤，明天请你验算今天下午的结果，我刚刚意识到第三星轨的时间公式缺了一个内生变量，是迁移速度的向心分解式。我应该提前和你说的。此外，为了保持公转周期的几何意义，库尔莫恩变换的方程组可以加入如下修正量……”</p><p>经过只有几分钟但体感漫长的学术谈话后，通晓者再度转向奥岚娜：“侍卫官，你还有一天的时间去做任何未竟之事。我们将在后天凌晨出发。”他顿了一下，“此外，我将此物托付给你，请替我保存好，并且届时随身携带。我还有太多其它行李。”</p><p>霍洛斯从书桌上抓起那个沉甸甸的、刚放进去两封信件的银匣，塞进她怀里：“需要的话，你可以检查其中任何一件事物，我不介意。安全第一。”他竟然对她眨了下眼，见鬼。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;身为大陆术士联盟的一员，我有义务对我们的会议内容保密。但是我必须记录下这些骇人听闻的发现，并想办法传达给更多人。否则我将永远良心不安。你们可留意到年复一年的谷物减产、动物变异、地震频仍、人心惶惶……数百年繁荣发展的背后，是逐渐积累的衰败。世界正在毁灭。&lt;/em&gt;&lt;b</summary>
      
    
    
    
    <category term="歌金之剑" scheme="https://darenma.github.io/categories/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/"/>
    
    
    <category term="正文" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E6%AD%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第一章-逃亡路</title>
    <link href="https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword01/"/>
    <id>https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword01/</id>
    <published>2024-07-01T05:11:02.000Z</published>
    <updated>2024-07-13T06:51:23.432Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>夜色中，我抹上炉灰，拜请焦咖那——窃贼和夜行人的祖师，轻如无物之神，寻迹踏影之神，宠爱乌龟之神，全身而退之神。</em><br><em><p align="right">——完整盗贼祈祷辞， 1462年。</p></em></p><h3 id="第一章：-逃亡路"><a href="#第一章：-逃亡路" class="headerlink" title="第一章： 逃亡路"></a>第一章： 逃亡路</h3><p>1529年。</p><!-- 如果十七年后，也就是1546年，桑提亚王得知，在那个曾改变了密赫拉大陆无数人命运的至关重要的夜晚，他的继承人却正灰头土脸地逃亡在肮脏的小巷里，躲避巡警队的追捕，他一定会硬撑着在临终前撤销自己的遗命。 --><p>十七年后，当富可敌国的巴辛托斯·蔗芦辗转周旋，花费重金，托人请霓夏女士出山，好教他女儿学剑的时候，不会相信她曾是一名无耻夜盗的荒唐传言。上个月，霓夏最后一次跟着“扁鲨”丹狄出手，目标就是蔗芦家位于北叠镇的别墅；夜盗们倾巢出动，一行九人偷到了三箱珠宝、几卷魔法绘画、十六枚古代钱币，外加一柄剑。</p><!-- 所幸霓夏一直把自己做贼的经历隐藏得很好。 --><p>但是现在霓夏两手空空，满脸泥污，还刚在浊暗的夜色里连续狂奔了七条街。这是逃亡的第四天，她的体力接近极限，呼吸急促，小腿肚酸痛，脚踝皮肤紧绷，每迈开一步都发出更大的噪声。好在追兵跟来之前，她及时抵达了地图上标出的下一处祭坛。这座焦咖那祭坛位于索风巷和城东第三街构成的丁字路口，岔路旁堆着一座垃圾山，石灰石打造的祭台主体掩藏在一株裘枫树的下面，形如一只干枯的手臂托举着一口旧碗，不留神很容易错过。霓夏放慢脚步靠近祭坛，从猎装外套的大口袋里掏出她随身必带的白色布囊——这绣法精致的布囊曾归“慷慨的”乔修玛领主所有，为他搜集来的贵重宝石防尘，如今却盛着小半袋子呛人的白色炉灰。</p><p>霓夏左手伸进布囊，攥出一把炉灰，念念有词地倒进祭坛上的石碗里。她用右手食指在浅浅的灰堆里画了一个樱桃记号：一道向下的竖线，接着一个圆圈，在圈的右上角延伸出一条短线，以另一个圆圈收尾。她掂量了一下，剩余的炉灰不多了，但这是她逃出生天的全部希望。</p><p>小棱趴在她的头上，好奇地盯着主人做着这一切。霓夏怕他在自己奔跑时掉下去，用一根鞋带绕过小棱的龟壳，系在她的下巴上。</p><p>简单的仪式结束后，祭坛没有任何变化。没有发光，没有冒烟，也没有奇怪的声音。但霓夏就是知道，保护神焦咖那已经回应她的祈祷，一如往常。潜在树后，观察着大街的方向，霓夏开始深呼吸。</p><p>几次呼吸之间，祝福降临。首当其冲的变化体现在感官上，尤其是听觉。之前几难分辨的脚步声，现在响亮得像是一排森林被飓风吹倒，耳中听见的声音有了差异感和距离感——巡警们步伐杂乱，渐行渐远，明显是跟丢了；而那个自称猎罪者的男人就在两条街外的转角处，且正向此处飞奔而来。她要抓紧了。</p><p>霓夏扯下大衣的腰带，丢往东面的路口作为误导——尽管这在老练的追兵面前几乎没用——转身向西飞奔而去。焦咖那的祝福让她步履轻盈。转过两个弯，她跑进一条延伸向西的石板路街道，庆幸自己匆忙间没选错路。路的尽头是一道矮墙，她在快接近时缩紧腰腹、放低重心，左脚轻点侧壁，右手在墙顶一撑，飞身越过墙头，着陆在一条铺满各色鹅卵石的小径。她神经质地拍拍头顶，确认小棱还在。此时已几乎听不见追兵的声音了，但还不是时候放松警惕。绘城是一座完全陌生的城市，她祈求着焦咖那给她更多的时间，同时放慢脚步，用余光留神附近黑洞洞的门户，顺着房檐的阴影向前蹑行。</p><p>悄声又走过两个街区，霓夏藏进一所住屋的门洞下，借着残月的微光再次看一眼地图，按指示拐进右边的图里安路。这是一条住宅街，房屋式样是芳菲最流行的独栋两层宅邸，她成功找到了今晚的落脚点——杏花纹样的棕红色木门、左上方吊着一盏黑宵石灯。在老大的计划里，她应该在这借住三夜避避风头，趁机用炊烟发出信号，等猎罪者放弃搜捕她后再出发，去谒城和其他人汇合。</p><p>然而，扁鲨老大死了。其他人在被捕后如果没有叛变，那也已经死了。她现在是最后的夜盗。</p><p>鱼季刚进入第二个星期，绘城大部分街巷还弥漫着浓重的白雾。可是这附近的空气却显得格外清新冷洌。霓夏轻轻叩了叩门，没听见回应，便从腰带的里侧抽出一块薄铜片，把它滑进对开木门的中缝，试图撬开门闩。这种随身型号的开锁器具不长，她得伏在门上操作。突然，这个过程变得意外轻松；咔嗒一声，闩木应声而落，霓夏跌进门去，和正在开门的男孩撞了个满怀。</p><p>|—————————————————————————————————-———————|</p><p>黑发的女主人给年轻的不速之客泡了一杯甘蔗茶，又让男孩去检查一下门窗。被霓夏几乎成功撬门后，他从后院的储藏间里取出一道铁门闩换上，两端有额外的螺钮固定。王国对傲坎地区的圣战拖到了第三年的上半年，即使在目前远离战火的绘城，市民也要准备好面对最坏的情况。</p><p>客厅不大，但摆设很温馨，大部分家具是樾木材质，靠近窗的位置有两部一人高的金属机器。原木餐桌旁摆着数把铺着软垫的扶手椅，霓夏蹲坐在正对门口的那把上，整个人缩成一团，不是因为害怕，而是冷，以及盗贼的习惯使然。先前她脱掉已经沾满泥尘的外套，把小棱安置在窗台上的一个空花盆里。这房子没有任何取暖设备，壁炉看上去闲置了几个世纪，甚至还开着一扇该死的天窗。月光像雪一样洒进来。</p><p>注意到她的颤抖，那个看起来像家中姐姐的女人苦笑道：“不好意思，我们的复写机需要保持低温，所以家里一直这么冷。”她递来瓷杯，“喝点热茶会好一些吧。”</p><p>霓夏接过杯柄，低头仔细观察这杯饮料，甘蔗根、紫苜蓿和一些她认不出来的叶子漂浮在棕黄色的液体里，喝下去和闻起来一样甜得过头，一定另加了糖。没啜几口，刚刚撞到她的男孩已经回来了，和姐姐点头致意，坐进她旁边那把更高一点的椅子。霓夏瞥了眼挂钟，离日出还有一个多小时。</p><p>见霓夏目光低垂，没有说话的意思，女主人叹了口气，仿佛她也不擅长开启话端：“既然如此，我们认识一下吧。我叫维拉斯·觅流，你可以叫我维拉。这是我的弟弟缪可。我们是……雕刻匠和复写师，和城里大多数人一样，天天都得工作，才能赚出吃穿用度。当然，偶尔也接待像你这样的小家伙。”她给弟弟递去一个眼神，这个约摸十五六岁的男孩挠挠头，同样一言不发。他只是好奇地盯着霓夏，尽管明白他没有恶意，霓夏还是觉得哪里不太自在，更快速地喝起了茶。</p><p>在二人的目光中沉默了近五分钟，霓夏恋恋不舍地喝完最后一口热茶，把杯子小心地捧在手心，终于挤出几个字：“你们已经知道我会来？”</p><p>“莫尔”，维拉斯又疲倦地叹了口气，“我们那个不着调的舅舅，几天前留了口信，说今夜会有个重要人物抵达……”她在“重要人物”四个字上加了重音，“让我们尽可能满足你的要求。”</p><p>“我没有什么要求，也不重要。老大他……老大只说让我三天后出城去见他，可是他已经去不了了。也许……我应该早点离开，我不想给你们添麻烦。” 霓夏茫然地盯着维拉斯的灯芯绒睡袍，绛红色让她联想到濒死的同伴们渐渐变黑的血。还有那个长大衣男人在杀死凡赫玛时冷漠而残忍的表情。她最不愿记起的是，那人转头看向她，眼神中流露出一种仿似痛苦的情感，让这段经历显得愈发恐怖阴冷。</p><p>叫缪可的男孩开口了：“我听说过你。你是他们的一员，伤痕夜盗。”他从霓夏的右手边探出头来，双手无意识地揉捏着餐巾，显得倒比刚逃亡至此的她更加紧张。</p><p>她打了个冷颤，回过神来：“嗯。我叫霓夏，是第九夜盗。我们——”</p><p>“你们很厉害。听说去年你们偷了一尊神像，好像值几万壳币，但是却没拿去卖掉，而是建了个小教堂。”他迫不及待地打断，语气却并不太兴奋。这男孩说话时偶尔有不连贯的停顿，幸好当夜盗的这些年霓夏游走四方，听过不少更奇怪的口音和断句，所以还是能明白。</p><p>“啊，那是世上最后一尊琐那神像，她是舞蹈之神。那次是最刺激的，凡赫玛和里尔的计划简直完美无缺。”维拉斯注意到，这是女孩今晚第一次露出笑容。转瞬即逝。</p><p>“听说上个月，你们又偷了一柄剑？”</p><p>“嗯，执政官蔗芦的私藏，歌金之剑。”</p><p>据说，铸造歌金之剑一共花了十五年。它是铸剑大师优雾生涯中最后和最伟大的一次挑战。三十年前，优雾搜集了各地的陨铁谜金中最坚硬的核心，用以熔铸剑身。在密赫拉渊谷的火山坑畔锤炼了五年后，又采孤绝冰海之水来淬火。半途，优雾病逝，她的高徒醒湖接手锻冶。优雾想要一把纯粹的陨铁神剑，醒湖则有自己的看法。她听说歌唱沙丘的细沙若是熔成琉璃，经风一吹便能生出乐音，于是她多次更改熔铸比例，竟能用陨铁与歌琉璃合成了新的金属。这种金属呈淡金色，锋利而柔韧，且能随着形状的变化颂出旋律，醒湖称之为歌金。又花了六年，她才终于打造出歌金之剑。传说，剑铸成那天，连世界之伤都短暂地断流。相愿之顶的女术士夸岳祈用一枚雕玉赋予这柄剑以灵魂，使它获得了斩断锋锐的锋锐，和抵抗魔法的魔法。</p><p>这样的一把剑，曾有过许多主人，然而自从七年前被贵族之首的蔗芦家收藏以来，就秘密封存在宅邸的地下，守卫森严。对夜盗来说，它却如同大剌剌地摆在路边、无人看管一般。她们花了小半夜，就潜入并盗出了歌金之剑，还有余兴留下嘲讽贵族的字条。</p><p>霓夏舔舔嘴唇，下意识看了看杯底：“……总之，我们从执政官的住处取回了那把剑，老大她们都说应该把剑给我，因为我是从歌唱沙丘出生的。就连凤凰都立马就同意了！换作平时，她肯定要和我争好一阵子，虽然最后都会让着我。然后，然后……”</p><p>“然后呢？”缪可很想知道后续。</p><p>“然后……我们的行踪突然暴露，老大和杜蓬被杀，剩下的夜盗分头逃跑。剑却被我弄丢了。”她的语气瞬间消沉下去，男孩也露出说错话的后悔神色，“上个星期，我和凡赫玛逃到欧格的落脚点。为了掩护我，她带着剑鞘跑出去，最后被那个恐怖的男人抓住了。猎罪者杀死了她。凡赫玛把祝福炉灰都留给了我，所以只有我逃到这里，只剩我一个。”</p><p>有一刹那，维拉觉得霓夏会落下泪来。但是这女孩出乎意料地坚强。她只是环抱着膝盖，半闭双眼，不再说话。她从霓夏手里取下杯子，又注满热水。“小心烫，”她说，“等喝完这杯，今晚就先休息吧，我们明天还可以慢慢聊。不用担心，想住多久都可以，只要你愿意。”</p><p>霓夏微微点头，看着维拉绕到她和缪可的椅背后面，一手揉着一个人的脑袋，打了个大大的哈欠。</p><p>“哦，今天你可以先睡我卧室，反正我也打算起来工作了。”维拉用手背揉揉眼睛，补充道，“白天我把小房间收拾下，那有张很舒服的单人床。事先我们不知道是一个小姑娘要来。”</p><p>缪可瘪瘪嘴，盯着有些疑惑的霓夏说：“都怪舅舅说得不清不楚，害我们以为是他的债主仇家，只准备了钱。还有别的手段。”他的眼神变得凌厉，口齿也清晰起来：“他常说，在这个年头，我们必须勇敢地保护家人。”</p><p>霓夏抿了抿嘴。她可没被吓到，一点儿也没有。那些“手段”，她刚进屋就发现了。迎接她时，维拉斯的后腰别着把小刀，缪可一直站在墙上挂着的一柄饰剑侧近，茶桌上还摆着金花韭和风鳍草——里尔教过她如何辨别这两种看起来无害的烈性毒药。至于杯里那些不认识的草药，现在看来只是当地人的特色茶饮，但愿吧。</p><p>好吧，她还是被吓到了一点儿，只有一点儿。毕竟她可是放心地喝了两大杯。如果扁鲨老大信得过这家人，她就没理由怀疑她们。夜盗的第一法则就是互相信任。</p><p>老大从来没有骗过她。</p><!-- More info: [Deployment](https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html) -->]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;夜色中，我抹上炉灰，拜请焦咖那——窃贼和夜行人的祖师，轻如无物之神，寻迹踏影之神，宠爱乌龟之神，全身而退之神。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;p align=&quot;right&quot;&gt;——完整盗贼祈祷辞， 1462年。&lt;/p&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;第一章：-逃亡路&quot;</summary>
      
    
    
    
    <category term="歌金之剑" scheme="https://darenma.github.io/categories/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/"/>
    
    
    <category term="正文" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E6%AD%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第零章-往返</title>
    <link href="https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword00/"/>
    <id>https://darenma.github.io/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/singingsword00/</id>
    <published>2024-07-01T05:11:01.000Z</published>
    <updated>2024-07-13T06:51:24.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《歌金之剑》"><a href="#《歌金之剑》" class="headerlink" title="《歌金之剑》"></a>《歌金之剑》</h1><h2 id="第一部分-此世之悲"><a href="#第一部分-此世之悲" class="headerlink" title="第一部分 此世之悲"></a>第一部分 此世之悲</h2><p><em>夜空晴朗，星辰灿烂，鸱鸮盘旋在云朵周围，发出喜悦的尖叫声。面对这等美景，我情不自禁地想：是什么将我们人类保护在这片危险的星空之外？</em><br><em><p align="right">——尊师洁轩</p></em></p><h3 id="第零章：往返"><a href="#第零章：往返" class="headerlink" title="第零章：往返"></a>第零章：往返</h3><p>澄海在下雨。凯姆轻拍芛的脸颊，叫醒她去替班划桨。他自己则钻进狭小的舵舱，半蹲到那座老旧的海景仪前调整航向。三十年前，这个精巧的魔法器具甫一面市，就炒到了七百壳币的高价，甚至比一艘小型帆船还贵。人们都说，只要有了它，连久居内陆的耕农都能安全地出海，因为你能隔着50海里就观察到前方的水文状况，并且海图上会显示出沿途的湍流和暗礁；更重要的是，提前看见其它船只，意味着更容易避开海盗。才过了短短两个月，澄海上就全是装配有海景仪的快船了，其中大约一半是提升了装备的渔夫，另一半则是想要去接近世界之伤的鲁莽人士。凯姆二者兼而有之。</p><p>所有人都听说世界之伤附近激流肆虐，大量肉食性的凶暴鱼类盘桓，甚至还有骇人的怪蛇和海妖。并且，它离海岸线实在是太遥远，远到没人清楚具体距离。但至少可以确定，那道血红色的瀑布一定处在澄海的海域内，而有了良好的航行条件，抵达只不过是时间问题。冒险家、学者、画家、术士们都跃跃欲试，渴望近距离观察它的神秘和恐怖，这些好事者因此四处雇佣渔民和船夫。那阵热潮间，凯姆接了四次这样的活计，并从中大发横财，却没有一次成功接近世界之伤。前两次因为雇主的体质不佳而被迫半道折返——连续出海半个月对学者们来说有些太严酷了；第三次在磋山群岛附近遭遇了罕见的风暴，凯姆和那个叫佐尔特·目列尔特的画家只得就近停泊，给养物资被风暴吹走大半，他们吃了二十多天臭鱼干和酸薯才平安返回旧蓝港口。第四次距今二十七年前，那次出海，凯姆依然没能抵达冒险的目的地。幸运的是，他遇见了一生中最爱的人，蔷·伯拉瑞尔，芛的母亲。</p><p>海景仪显示，她们的目的地就在大约40海里外——一座叫做帕贺浚的无人岛。这座荒岛是凯姆到过离大陆最远的地方。就在这座岛上，他和蔷互相表露心迹，以新月盟誓结为伴侣，还……修好了因为他的鲁莽而撞坏的桅杆和侧舷。如果我们当时运气再差一点儿的话，凯姆盯着女儿划桨的背影想，你就是个在石头堆里出生的野孩子了。</p><p>“我们万一采不到那种花儿怎么办？”芛嘟哝着问她父亲，音量刚好大过隆隆的涛声，“如果它们还没开放，或者已经被别人采完了呢？”</p><p>“那我们就等几天！”凯姆大声道，“我准备了床褥和干粮，我们可以睡船舱里，也可以搭帐篷。”出发前，他问过当园丁的堂弟措恩，对方信誓旦旦地担保，烛萼花的花期就在这个月，她们一定能及时采摘完毕，赶在纪念日前回来。</p><p>芛没再说话，是她自告奋勇要随父亲来给母亲准备惊喜的。蔷在旧蓝镇法庭工作，是方圆几十里内唯一得到过翡翠法学者勋章的有名执法官，因此工作格外繁忙，时常要去邻近城镇出差，和家人聚少离多。凯姆一直确保他们每年的结婚纪念日都能过得浪漫些。今年，他决定重现二人刚坠入爱海时的场景，这需要帕贺浚岛特产的红色美丽花朵，以及能仿照出漫天星光的许多黄宝石（当然还有被海风拍到他脸上的死鱼，少量多次落到蔷长裙上的鸟粪，一直骚扰她们亲密谈话的啸狐，但他决定省略这些不必要的细节）。此外，芛明年就要离家去谒城求学，她希望自己能在远行前多参与到双亲的生活中。海浪变得略微急促，湿冷的风不停挑动着她打喷嚏的念头，芛更加用力地划桨。拉长石的桨柄握久了有种温暖的熟悉感。</p><p>她一直划到雨停，把船桨递还给确认完毕方位的父亲，钻进船舱点起硫磺灯取暖。后来又换了两次班，中途囫囵吃了几口生熏鱼，父女二人终于抵达了小岛的北岸。帮凯姆拴好船后，芛大叫好累，精疲力竭地砸到离她最近的干燥石滩上，被磨破的后背皮肤都懒得抗议。凯姆看着哈欠连连的女儿无奈地笑了笑，走向更高处的突出岩石扎下帐篷。太阳就快落山时，凯姆把半睡半醒的芛抱上干净的床铺，又去船上卸下两桶淡水和食材，他伸个懒腰，就向更南面的林地间走去。</p><p>没走几步，他就发现了数丛盛开的烛萼花。措恩说学者们把这些生长在灌木上的娇艳鲜红色花朵和荚蒾分为一类，但是凯姆确信两种植物只是颜色相似，绝非同种，他敢赌上他的船。荚蒾是和古代苏美尔王传说紧密联系的红花没错，但香味平平无奇，易于扦插，在芳菲南境随处可见。而烛萼花颜色更为艳丽，且只在人迹罕至的小岛上才能生长，之前试图移栽到内陆的人全都失败了。更何况，这种红色小花具有魔法，传说只要你收集得足够多，在自家的炉灶里点燃供奉，就能得到海妖神奎休的祝福。</p><p>这传说当然是假的，凯姆、措恩和他们的几个儿时玩伴最早传开了这个流言，为的是能让每次出海多一点额外收获。和所有在集市上叫卖的前朝锈剑、海怪化石、人鱼骨头一样，都是渔民赚外快的把戏。不过，凯姆内心深处的确相信它具有魔法，不然怎么解释，在烛萼花和月光的烘托下，蔷这个完美无缺的人居然爱上了他。这次的花全是要送给妻子的，相比以往挑选好卖的饱满品相，凯姆在各簇花丛间凭直觉采摘。</p><p>捧着一大把烛萼花，凯姆脚步轻快地回到帐篷。恢复精神的芛已经在烧水准备晚餐。久未下厨的凯姆有些手痒，或者不太放心芛的水平，抢过调味勺要亲自煮鱼，把女儿赶去收拾鲜花。芛很有技巧地翻了个白眼（蔷总说这是个坏习惯），收拢花束，用厨剪将多余的茎部和枯叶剪去，把它们插进磺玉做的花瓶里。</p><p>“别忘了向海妖神祷告！”凯姆被鱼汤烫到，咋了一下舌。如果你想让一个流言保持活力，就连自己的亲生女儿也要骗过。</p><p>芛爱她的父亲，但是也明白他根本搞不懂自己的信仰究竟是什么。“万物之母、时光和黎明的神啊，”她默念，“这些花朵献给你和母亲，愿你祝福她永葆青春，不受时间的摧残。”</p><p>头一遭，她的祈祷竟然实现了。</p><p>就在凯姆和芛抵达小岛的当晚，旧蓝镇法庭发生了一起刺杀，巡回执法官蔷·伯拉瑞尔的遗体被发现在她的办公室里，验尸官鉴定，她死于利刃刺破颈部造成的失血过多。坊间传闻，她是被无头怨鬼杀死的，那是一则完全靠不住的恐怖传说。镇警公开了她们的判断：凶手是左撇子，男性，身材中等；有迹象表明他已经逃离辖区，她们已向国警请求支援，共同缉拿凶手。</p><p>葬礼结束后的第二天，凯姆仍然没从高热和呓语中恢复，芛去邻街的糕点店买吃食，回程途中不由自主地拐进了路边的树林。她踩着高过小腿的杂草一直向内走去，眼前突然出现一汪陌生的湛蓝水域，想必是人工泻湖。透过湖面倒影，芛看见自己的脖子上出现了像是胎记的图案：一对火红的翅膀。</p><!-- More info: [Deployment](https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html) -->]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;《歌金之剑》&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#《歌金之剑》&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;《歌金之剑》&quot;&gt;&lt;/a&gt;《歌金之剑》&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;第一部分-此世之悲&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一部分-此世之悲&quot; class=&quot;headerlink</summary>
      
    
    
    
    <category term="歌金之剑" scheme="https://darenma.github.io/categories/%E6%AD%8C%E9%87%91%E4%B9%8B%E5%89%91/"/>
    
    
    <category term="正文" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E6%AD%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>至日已至</title>
    <link href="https://darenma.github.io/uncategorized/hello-world/"/>
    <id>https://darenma.github.io/uncategorized/hello-world/</id>
    <published>2024-07-01T05:11:00.000Z</published>
    <updated>2024-07-13T07:10:14.920Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="《歌金之剑》第一卷降临。"><a href="#《歌金之剑》第一卷降临。" class="headerlink" title="《歌金之剑》第一卷降临。"></a>《歌金之剑》第一卷降临。</h4><p>初次发布三章，每周更新一章，除非特别告知。</p><pre><code>*关于本书*</code></pre><p>庞杂的、陈旧的、繁复的、悲戚的、生涩的、灿烂的、幽微的、和缓的、此在的、未竟的……<br>我的。</p><p><a href="https://aphrowrite.com/uncategorized/menu/">歌金之剑</a></p><h4 id="特别致谢"><a href="#特别致谢" class="headerlink" title="特别致谢"></a>特别致谢</h4><p>Tao Liu;<br>Renrong Liu;<br>Yunbo Liu;</p><p>Ben, for fantasy reading and writing advice;<br>Chloe, for pointing out a bug that’s not caused by me ^^ ;<br>Robin “BingBing” Sandell;</p><p>fir3work, for the website template;<br>ChatGPT;</p><p>Cirilla Fiona Elen Riannon;</p><!-- More info: [Deployment](https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html) -->]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h4 id=&quot;《歌金之剑》第一卷降临。&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#《歌金之剑》第一卷降临。&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;《歌金之剑》第一卷降临。&quot;&gt;&lt;/a&gt;《歌金之剑》第一卷降临。&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;初次发布三章，每周更新一章，除非特别告知。&lt;/p&gt;
&lt;pre</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="杂项" scheme="https://darenma.github.io/tags/%E6%9D%82%E9%A1%B9/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
